十月初五街85%垃圾已清理 軍人疑中暑抽搐氣喘

【不斷更新】
【21:19】解放軍晚上8時陸續離開十月初五街一帶，駐澳部隊陳大校表示，今天派出約400多名軍人到十月初五街，清理垃圾，其間有個別軍人不適，惟短暫休息後已恢復元氣，並無大礙。他又表示，運送垃圾的車輛需1個多小時往返，與設想時間有些差距，但相信能在下個颱風到來前，清理好垃圾。（

【20:26】澳門政府發稿指，政府和「廣大市民」衷心感謝「中央政府的關愛和支持」，以及解放軍的辛勞付出，「自帶裝備、紀律嚴明，冒著酷暑天氣」協助清理街道垃圾，向他們致以崇高敬意。
【20:00】民防行動中心指，解放軍駐澳部隊繼續協助民政總署，清除高士德一帶的倒塌樹木、障礙物及雜物，呼籲市民如非必要，請勿駕車前往，方便清理車輛通行。
【18:40】疑中暑不適的解放軍增至4名，有人抽搐氣喘，要由隨行的解放軍醫護隊護理。（
【17:30】在十月初五街清理雜物垃圾的解放軍，下午4時半休息半小時後，繼續清理工作。溫上校表示，現時已清理85%垃圾，但由於車輛無法進入內街，會由外到內逐個街區清理，暫未知何時完成。他又表示，現時除救災必需的塑膠袋，其他物資暫不需要。（